原來我阿媽係真•燈神 - 林夕

節錄

原來我阿媽係真•燈神 - 林夕

家母在生時，時不時以極度溫柔不解語氣說：「你們這些人，一天到晚叫林鄭下台，不怕被拉嗎？」

當時我大。。。。。當然都忘了數落過林鄭政府什麼了。）」

我很記得那時候，。。。。。，至今一年不到。

今天很想對天狂喊：媽啊媽啊我的媽啊，你真的神準啊。

前天譚耀宗透露港版。。。。。，香港叫「林鄭下台」，怎麼會有特權。

這是危言聳聽嗎？在懇請湯家驊原諒之前，請阿媽原諒我當時跟你爭論，你對了，我錯了。用你老人家的話來說，就係衰過做女果陣，不過，這個做女的，變成衰老彌留的速度，也未免快得太荒謬了。

阿媽以前常常薄責我：「政府怎麼能隨便要罵就罵呢？早晚會闖出禍來。」真是回憶有罪，我阿媽生於八年抗戰時，成長於日本投降後國共內戰期，那時期，無論中港澳，防共甚於防川，家母在澳門與香港之間流離，以她的認知，批評政府，叫領導人下台，等於自殺無疑。

現在，香港又回到我阿媽做女果陣，而且只有衰過，從來沒好過。因為，可不可以叫「林鄭下台」，批評政府以至中央會不會入罪，人治社會下，就看你是誰了。

在此要為我阿媽澄清，。。。。。，可想而知概念模糊到近乎無知。

唉，無知多好啊，可是後來，連阿媽都用老人家獨有的直覺反林鄭了，說看到她個衰樣就沒胃口。在我督促她別看大台新聞給誤導後，她也開始會說：那些警察是不是人啊，這麼這樣打人啊。

如此，我跟被我暱稱為皇太后的阿媽之間，就少了不必要的爭論了。只可惜啊，皇太后，太后連諷刺政府那個節目都消失了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

借個位 會員標籤功能
眾志訪問手足 還押被虐打
蘋果回顧抗暴一年血與淚 訪問多名手足
DW德國之聲訪問在台手足